# 闸泵联合调度算法
**目标**，是寻找一种稳定、可靠、易实现的城市河网与管网系统中闸泵群联合调度算法。  
&nbsp;  

-----------------------------------------------------------------------

## “城市河湖闸泵群防洪排涝优化调度模型”
基于洪水演进动力学方法，采用改进的*混合引力搜索算法*，实现在满足各种约束条件下各调蓄湖泊最高运行水位最低且最高水位持续时间最短的调度目标。  
运用优化算法的寻优策略，搜索各个计算时段闸群的最优启闭组合及开度，进而对整个河网水系的洪水过程进行优化，提高水系的排涝水量和防洪能力。  

**目标函数**：*调蓄湖泊最高水位最低*、*调蓄湖泊最高水位时间最短*、*标准测试函数*。  
&nbsp;

-----------------------------------------------------------------------

## “城市河道流域的排水系统内涝模拟及河道闸泵的优化调度模型研究”
基于SWMM模型概化并模拟城市洪水过程，分别采用NSGA-2和多目标粒子群算法优化雨水泵站、闸阀的控制，进而优化河道洪峰流量，减少城市内涝灾害的发生。  

**目标函数**：*内涝节点积水时间最小*、*闸门排流量最大*、*泵站抽排费用最小*。  
&nbsp;

-----------------------------------------------------------------------

## “SWMM排水管网模型灵敏参数识别与多目标优化率定研究”
基于方差分解的*Sobol方法*对SWMM模型进行参数灵敏度分析，并使用经典的*Morris筛选法*进行验证，得到优化参数集合。  
采用区域灵敏度算法（RSA）获得优化参数集的后验分布，缩小了参数集的取值范围。  
采用开源框架DEAP的非支配遗传算法（NSGA-3），对SWMM模型进行python包装，采用经典的Benchmark问题进行性能测试。   
&nbsp;  

-----------------------------------------------------------------------

## 基于SWMM和Scikit-Opt的闸泵联合调度算法
基于SWMM的模型接口和Scikit-Opt的优化算法（GA、PSO），优化调度目标
原型，包括
+ 内涝点积水时间最短

升级，包括
+ 闸门排流量最大
+ 泵站抽排费用最低   

进一步，包括
+ 水质最优

分析城市排水系统的最优调度方案。  







